\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Jeftschenkov}
\index[in]{Jeden Abend träumt Jeftschenkov}

\beginsong{Jeftschenkov}[]
\beginverse 
1. Jeden \chord{a}Abend träumt Jeftschenkov, träumt von N\chord{E^7}ischni Nowogor\chord{a}od, \\
damals als der Zar noch lebte, vierzig J\chord{E^7}ahr ist er schon t\chord{a}ot. \\
\endverse

\beginverse
Ref.: Man m\chord{d}üsste wieder zw\chord{a}ei Pistolen \chord{E}und ein Pferdchen h\chord{a}aben, \\
\ \ \ \ \ \ \ daz\chord{d}u mit ein R\chord{a}eiterschar nach N\chord{E^7}ischni Nowgrod tr\chord{a}aben. \\
\ \ \ \ \ \ \ Man m\chord{d}üsste wieder zw\chord{a}ei Pistolen \chord{E^7}und ein Pferdchen h\chord{a}aben, \\
\ \ \ \ \ \ \ daz\chord{d}u mit ein R\chord{a}eiterschar nach N\chord{E^7}ischni Nowgrod t\chord{a E a}raben. \\
\endverse

\beginverse
2. Als der M\chord{a}ond stand nachts am Himmel, klopften w\chord{E^7}ir bei Starost \chord{a}an. \\
Alles klauten wir dem Lümmel, selbst den r\chord{E^7}oten Saraf\chord{a}an. \\
\endverse

\beginverse
3. Dreimal r\chord{a}itt ich nach Odessa, dreimal s\chord{E^7}ah ich Petersb\chord{a}urg \\
als des Zaren Leibkosaken unter H\chord{E^7}etman Sarat\chord{a}ow. \\
\endverse

\beginverse
4. An die v\chord{a}ielen schönen Feste denk ich w\chord{E^7}ehmutsvoll zur\chord{a}ück. \\
Frauen! Wodka! Tanzen! Singen! Diese Z\chord{E^7}eit kehrt nie zur\chord{a}ück. \\
\endverse

\begin{small}
	\ \\
	\ \\
	\ \\
	\ \\
	- 4. Strophe mündlich überliefert - 
\end{small}

\endsong


\begin{angaben}{0}
Worte: Dieter Krolle (peer), Nerother Wandervogel, 1958\\
Weise: nach einem ukrainischen Volkslied\\
FA: 127 GB: 151 LB: 214 MO: 109 TS: 362 PI:\checkmark
\end{angaben}
